AJAX это  набор методов веб-разработки, которые позволяют веб-приложениям работать асинхронно — обрабатывать любые запросы к серверу в фоновом режиме , а так же управлять динамическим контентом веб-сайта , и позволяет динамически взаимодействовать с пользователем .